係唔係拍拖耐左都會咁

同女朋友一齊三年，近日因爲一啲事情，令佢講左佢收收埋埋好耐既心聲，因為佢一直唔善於表達，好多野收收埋埋，變成衣家咁，但當佢選擇左同我講曬既時候，我甚至無關心佢講既好多細節，一尾只問佢係咪即係要分手？令到變成咁，佢叫我冷靜下先，我最後決定尊重佢，冷靜下先，佢同朋友講話覺得我變左好似佢既普通朋友，佢同我講佢對我冇感覺，覺得以前好開心，衣家出黎做野有壓力，冇以前咁開心，我地呢段關係比到壓力佢，同埋有時我會放假想見佢，但係佢可能約左朋友家人，我就會比說話佢聽，令佢可能覺得見我變成左一種責任，可態會有壓力因爲我比過說話佢聽，因為佢性格，我深信係唔關任何人先，想問各位巴絲打點睇？我應該冷靜幾耐後搵佢，應唔應該做番啲咩。

我都同男友差不多3年
上個星期佢發左個好大既脾氣，whatsapp都block左我。。。我都唔知點做好。。。

冇feel 仲一齊咪盞嘥大家時間
做返普通朋友算
反正係你一開始反應令佢唔再同你有deep talk
冇得怨

你表達能力都有啲問題

呢啲係對話延伸到後面佢先講，話已經唔愛我，愛情唔係耐左都會昇華成感情咩？我同朋友家人食飯有時都會想帶埋佢，因為我覺得佢已經變左我家人，激情過左都係好難以前咁開心，唔係咩？

唔好意思巴打 好少打文

咩事發你脾氣啊？

帽咗啦9成

以我同佢相處咁耐，同埋佢為人，同佢對我講既野，我相信唔會係

激情過咗係穩定, 問題係你接受時, 佢接唔接受先? 兩個之前有無講過個關係會點樣發展落去? keep住拍拖? 結婚? 生仔? 如果3年來都無傾過嘅話我覺得好有問題囉... 有傾過嘅話咁個結論係咩? 如果你追求嘅野同佢有好大出入嘅話, 嗰個所謂嘅昇華其實只係慢慢咁疏遠同冷漠

三年好短時間已經咁，幾時到老呀
你女朋友係咪打算每三年換畫一次？
擺明係你女朋友唔夠愛你，又或者你俾唔到激情感覺佢，拍拖唔係理所當然架，就算一齊幾多年都要keep住俾下驚喜對方

愛情唔係耐左都會昇華成感情咩

淨係理所當然地覺得一個外人唔會離開你已經無野可以再討論
結左婚都會離婚啦
憑咩咁大安旨意覺得自己可以食住條女lol

可能係我仲好愛佢，自欺欺人既諗法，唔想承認

就係今次第一次佢同我傾，之前佢一直冇講過，我就以為冇野，都冇去主動講過

呢樣我真係做得唔好，以為耐左就咩都懶曬

愛佢? 你連好好咁聽佢講野都做唔到仲話自己愛佢?
真係好自欺欺人wo
將自我中心講到咁好聽

因為佢係whatapp打出黎，我一時情緒激動左，冷靜番落黎先諗番，唉 所以我好想做番啲野挽救

沒錯 想細水長流唔係咁易
雙方都要不斷付出
覺得對方一定唔會離開你 一定出事
例如大時大節禮物驚喜其實都要準備
不論男定女

江山易改本性難移
睇你女朋友會唔會信多你一次
基本上失望, 絕望 之後就算你做咩都無用

共勉之啦

唔洗做啲 比著我係條女一早走咗

錯晒 咩叫昇華做感情？係你懶 冇投入時間落段關係
你問自己 有幾耐冇關心佢？事情變得形式化？為做而做？
應該話 愛情走耐左 冇當初新相識的好奇新鮮，但有大家之間默契，果種相依/soul mate先係走落去嘅關鍵

因為我地基本好少嘈大交，一齊耐左真係好多野都懶曬，真係以為佢冇事冇去主動關心，所以我過幾日冷靜完想約佢出黎，大家有冇咩建議，做啲咩好，好驚佢唔肯見面，諗緊好唔好去接佢放工，但又好驚佢覺得咁樣好反感，如果見面我會咩都講曬出黎，好好道歉，之後做番好，因為今次係第一次知道佢既心聲。

聽落你都似係有心挽救，其實俾對方知道呢份心意都重要。當然你之後唔好再闊佬懶理，大安旨意以為條女老馮跟硬你。上面有人回覆教左你感情昇華係咩一回事。所有感情都需要不斷付出先維繫到，有時偷下懶好正常，但唔好以為會有個quota做夠就可以停低哂，希望你好好對條女啦。

Ready分手啦巴打，佢話無左feel就好難有得救
你就算而家做d咩、比幾多空間佢都無用
我個ex同你女朋友講既野一模一樣，都話對我好似變返朋友咁
所以無論你做得再好，比幾多空間佢，佢都會覺得有壓力

我一直過得太安逸了，真係好對佢唔住，所以我諗緊要唔要做啲咩，佢話冷靜下，我驚發千字文佢會反感，寫信唔知點比佢，好似一切都係留番有日約到佢見面講更好？因為我覺得見面講兩人都會有更大觸感

你睇下以下的文字會唔會啟發到你，之後你當係自己諗通又好，睇到唔知邊度講又好，你 up 一次你的感受俾佢聽，睇佢會唔會接受到有新思維的你。

鐘意是個人喜歡美的東西，你可以好短時間就鐘意一樣野，好似行街買衫咁，但咁嘅鐘意好少人當係愛。

愛，依我看來，是自我滿足的感覺。愛一個人，就是覺得這個人能夠滿足自己。
滿足感可以是心靈/生理/金錢上的，怎樣獲得好睇個人的，其實並沒有高低之分。

過去你俾到滿足感佢，佢 feel 到有愛。愛就像是 profit and loss account裡的 profit, 是在某兩個時間點之間產生的滿足感。但感情是 balance asset的概念，是某一點過去 profit的累積。

你個問題係用左三年的時間累積左丁點愛跟住就諗住將佢“昇華” 做感情，再用這丁點感情細水長流食息咁食一世，呢個世界邊有咁著數？

黎緊咁多年你仍然要愛佢滿足到佢 (唔止係性), 而佢追求的滿足感會變，你都要 keep住變來滿足佢變後的需要。

如果你認為佢值得你咁做，而你又願意做，你同佢傾下。

分享下？

見面咩都講曬再道歉之外
應該送下d小禮物,唔洗貴既
例如佢鐘意hello ktty, 你咪送下hello kitty d product
俾佢知道佢d野你有上心, 你有記住佢d野
佢鐘意d handmade野,你咪整個cardholder之頖

寫咩千寫文丫
行動最實際

好 我會好好消化 因爲我以前都係賤男 但我都認定左係呢個 好有心想去做好

因為我之前鬧分手頭兩日佢都唔肯見，我唔知應該點約佢好，叫朋友約好似又好冇心咁，佢可能又覺得我咁都要搵第二個幫

點樣行動唔師兄 佢唔肯見面暫時

同你掉返轉
而我係你女朋友嘅角色
不過我同女友依然好恩愛

我唔知你女友係點
我講我自己
我都唔係鍾意講自己內心感受嘅人
因為太多野顧忌
怕講完對方會唔會唔鍾意呢，會唔會令事態惡化呢
所以每次講自己感受嗰陣
可能人地睇只係一兩句好簡單
但係我內心可能都醞釀左好耐，糾結左好耐
呢啲時候我會好希望對方可以靜靜咁聽我講完比回應我
就算平時對方係多野講嗰個都好，不過講開野嗰嗰啲人係唔會習慣唔出聲聽人講晒啲野，總會插一兩句，我明，所以我都體諒，只要佢都體諒我有真正聽我講野就可以

如果我係你女友
同你分享咁多內心世界
而你嘅反應只係問係咪要分手
我會覺得你到底有冇興趣聽我嘅內心？
如果連（理論上）身邊最親近最愛惜我嘅人，都唔聽我嘅內心，唔接受我嘅世界，咁我仲同呢個人一齊做咩呢？

愛情係會昇華做感情
但係每個人昇華嘅時間都唔同
同埋要周不時都要撫心自問
你對佢到底係昇華左做感情？定係覺得老奉一齊而大安旨意？
呢個世界任何嘅情都唔係老奉，愛情如是，感情如是，友情甚至親情亦如是

我真係太易情緒化，戈時冇去冷靜聽，所以我好想盡力挽救

唔知你幾大
但兩個人一齊,如果係諗住對方做終身伴侶的話,就要接受無可能一段關係會長時間都保持住激情,下下都好似初初係一齊個陣咁興奮
要自己識得調節,到底你係想你既伴侶做你既"另一半"定係純粹一個滿足你欲望既人
你話有時放假想見佢但佢唔得閒,咁你咪當比大家抖下
唔一定要下下都見著先叫愛
其他方面都一樣可以表現到愛,例如比大家多D空間
有時捉得太緊,對大家都辛苦
放得太鬆又會走左去
如果係有心行落去既,就好好地傾下啦

如果有機會見面我會珍惜好好地同佢傾下 唔會再咁唔冷靜 以氣用事

如果對方都係有心既,實會再見
但對方都講到明想冷靜下,你就比D時間大家諗清諗楚
當然,時間要比但都要有時限,如果唔係太耐就直情心淡,加上你話對方唔善於表達,可能都唔會做主動
所以一兩個星期左右就要開始行動
例如約下佢鐘意去既餐廳/地方食飯,做D你講過但無做/唔記得左做既事
要救返段感情盲要落D力...必要時認下衰仔

明明樓主都綠左九成
你班a0連登仔仲要屌佢

樓主信我，我身邊大把姐妹出軌無樣睇，講既野同你女朋友差唔多。
講乜野都係藉口，move on啦

推到比我男朋友睇到就好

耐咗要keep 住有新鮮感先得㗎Ching
你（同佢）都冇維持點昇華到？
用腦諗吓啦

因為我地都係岩岩畢業 離開一個成日見既環境 所以一時真係冇諗咁多去做 好後悔😢希望有機會可以去做番

你講一次更好

冰封三尺非一日之寒，你女朋友唔擅長表達都願意講佢既感受出黎，係要鼓起好大勇氣，係想解決問題同改善你地既關係，但你只係覺得佢想分手
同埋每個人都要有私人空間，想同朋友食下飯有咩問題，點解要聽啲晦氣說話？你自己唔會有約朋友既時候？
你依家應該好好諗清楚下佢講既問題，反省下，再比佢知道你有心改善。千字文都係個方法，起碼你可以改過度過再send比佢，萬一你地面對面miss左啲point或者情緒激動又嗌交就仲衰。
當然行動上真係要改，拍耐左唔係一個藉口，重要既係大家搵到最舒服既相處方式。

我唔知應該過幾多日先比佢睇好，定出黎先講曬出黎，驚打曬出黎當面冇野講

邊可能3年都無傾過心事?
就算你女朋友係D唔善於表達既人 一齊左幾年 你至少都了解佢多過岩岩新相識吧
而且你女朋友知同你講完 你一定問佢係唔係想分手
所以佢死忍爛忍 忍到忍無可忍之下先同你講呢D野
佢應該仲愛你 但感覺繼續落去唔講出黎對大家都唔會好
你有心改 就改左D 唔好既野佢啦 應該可以追返佢既
加油啦樓主

多謝絲打你鼓勵，我一定會好好處理

係.....我好後悔比當時情緒影響曬成件事
佢同我講佢鼓起左好大勇氣先敢同我講
我可唔可以理解一下佢當中既野
我竟然話因為呢D咁既芝麻綠豆既事想同我分手?
仲一直追問佢係咪要分手其實重點
佢先話如果我淨係想知重點,就係佢想分開
當晚我去左等佢,之後話大家冷靜下,唔會見我
我衣家真係好後悔
我等一個合適既時候就去約佢見面道歉

想佢自己明白 我叫佢做無用

安穩真係好容易變成懶既藉口
好多時對方唔講 你更加要問
日積月累既問題唔解決 到最後好易爆煲
通常女仔都重感情 試下攞出黎傾
然後好似一開始追佢咁氹返佢
盡最後努力喇 加油